放負: 覺得自己好大意好蠢，點都做唔好一件事

喺呢一兩年，個人好無自信，成日覺得自己真係好蠢好蠢，咩事都可以做錯，甚至講野都可以講錯/詞不達意。

以前唔覺得自己有問題，做錯野都可以同自己講自己年紀細，只要識改就得。但依家出黎做野，知道無人會成日俾機會自己，無奈無論我點樣做，始終都無改善過。

我曾經試過安慰自己、試過對自己講加油、試過鬧自己好憎自己，都無改善過問題，反而覺得自己無得救。

點解其他人可以咁輕鬆去完成一件事，點解佢地可以付出少少已經可以成功？反而我用10倍時間都只會做啲垃圾出黎，公平咩。

同朋友講，佢地只會話我多心，安慰我其實個人唔蠢，唔好同啲叻人比。

我唔知道呢種過份嘅自卑感會唔會令我更差，我只係知道依家嘅我好頹好頹，覺得自己係0。

有無同路人，好想知道究竟點樣先可以走出呢個 不斷討厭自己呢個心態。

加油 呢個心態只可以靠自己克服，聽多啲過來人講。
Sorry for 1999

可能係有adhd，某d工種做唔黎，可以試下轉下行搵下其他方面發展

同問

其實你既牙會唔會好疏？
我既牙好疏，亦有你响呢個post所講既問題

我都明
希望有日克服到，好想搵返以前好有自信嘅自己

其實日常生活中都好多大意野，唉

唔爭氣咁笑咗
我啲牙好齊㗎

返學嗰陣最多攤長啲嘢嚟做
比人用更多時間 彌補自己蠢同唔小心

返工根本冇咁嘅機會
成日驚自己錯 公司嘢又一定唔錯得
又要快

結果都係去睇心理治療

做梗中層 有位手足又係好大意好蠢
特別處理文件野錯完又錯
但比起啲懶人 我同老細都會體諒蠢既
因為至少個蠢個個手足工作態度正確
同有心做野 雖然我知唔係個個老細係咁
但蠢唔緊要 但唔好懶 要將勤補拙

要改善就要受好大壓力

因為要字面上每一秒都mon住自己個腦諗緊乜

利申大意撚+冇運氣，就算一樣野有20樣野要考慮，而我考慮19樣，偏偏第20樣我冇考慮到既野就會發生

完全明你感受

更傷心既情況係當你做錯野怪責自己點解咁蠢做得咁差既時候
你老細/上司仲同你講睇好你
努力啲再試下
再繼續教你應該點做點做
嗰吓仲會諗埋自己點解做得咁差辜負人地對你既期望

例如呢？但响維基睇唔出

努力既方向錯左？

點解要去睇心理治療？
我都驚遲啲會屈出病

你同你老細都好好，但有時有啲位我做錯咗，人哋覺得冇咩問題，但自己就好嬲自己

律己以嚴 待人以寬真係無錯

我諗有好多我哋咁嘅人存在
好同意你嘅例子

我除左逼自己短時間內諗盡晒所有可能情況之外，真係唔知點解決

咁我暫時有冇遇到呢啲情況
但我諗某程度上我係缺乏安全感，因為身邊冇人會讚自己做得好，而覺得做啱係基本，做錯係唔能夠接受
唔知你係咪咁諗呢

如果淨係講日常生活都係咁樣
好簡單嘅例子
明明想講一樣野但結果講錯另外一樣野
明知張紙係重要嘅，但結果唔小心dum咗

我好努力想改善自己但發覺最後好似越嚟越衰

大緊張所以成日做錯事啫
試下做之前再諗清楚d先講

其實應該心態上都要改變下，如果自己嬲自己根本走唔出嚟

太*
Sor

我都有諗過係咪自己太緊張，又或者係個人太急進，好多時候未諗清楚就講
但真係好難改善啊

lets hug